麥包用「呼吸plan」買環海‧東岸「預咗要還！」

藝人麥長青「麥包」3年前用「呼吸plan」購入九建(034)「劏房之城」紅磡環海‧東岸一個低層一房單位，他接受訪問憶述當時：「我係第一批買家，因為有九成半按揭所以買，個時我有信心供到，但無錢俾首期，最終以約420幾萬買入一個單位供樓花。」

3年前他以逾420萬元購入實用310方呎的低層單位，他坦言，一按八成向銀行承造，另外向發展商借一成半二按，一成半二按有4年時間去還，「由day one預咗要4年內還一成半二按，預咗筆錢去還呢條數。又唔係供得貴，供好平啫！」

他續指：「二按首4年息率與分行同息㗎！」購入該單位，他稱：「網上啲人又話我，唓！你買啲咩呀。我就話你唔買咪唔買，我又無偷呃拐騙，自己真金白銀，afford得到。其實由父母個代，樓，都係難供，你唔供，咪無！」價單顯示，該二按貸款首48個月息率P減3.1厘（當時P為5.25厘），其後年利率為P加0.75厘，可分30年攤還，目前仍屬首48個月息率，保守估計月供1.5萬多元。

當年首置貸款買樓 最終蝕讓離場

多年來處於夾心階層，既申請不到公屋，又抽不到居屋，當年借政府首置貸款買村屋後，適逢97樓市暴瀉，最終在2002年蝕讓離場，「如果當日有能力供，而家都升返哂，最緊要有無能力供樓。」來到今天，樓市轉勢，「我無動搖，買樓為乜嘢先。我成日講，自用也好，第時俾仔女都好，諗下自己當日點解要買樓。如果諗住投機，唔係投資呀下，其實我而家有少少投機，我無資格投資，因為我係搵食階段，唔係唔駛擔心生活、唔係一炮過買或俾好多首期，收租都夠供樓個種。投機，博大市好唔好，同買舖大細，例如買咗大，嗌住唔好開細呀，無分別。其實我買個陣時，我答記者都係預咗供得起先至買，樓市無包生仔，世界會唔會打仗，你點知。下下計，無得搞架喎。」

「而家好多人話上唔到車。喂！好笑地，我買層咁細嘅樓你就鬧我，跟住你就鬧緊自己上唔到車，鬧緊無人幫，你自己都唔行第一步。我曾幾何時買樓唔係同父母，同外父外母借錢呀。再講，你話個市點死點死，你自用，無乜問題。你拿來炒，無得講。環海‧東岸，我負擔得起，我有2個細路，女都18歲，第時佢自己要搬出去住，都叫做有個竇。我係揸長線，好老實講，我自己無父母幫，大到而家，其實你要出來搵屋，係好吃力。唔係一定要幫啲子女，能夠做到幾多咪幾多囉！（有街坊已放盤出售？）賣就唔會，租唔租，理論上都會，但唔急，個區要租，好租嘅，不過一收樓，第一批放租，老實講，一定平租，尤其我唔係高層單位。

目前舉家居於早年買入的鰂魚涌單位，早已有個竇，「我而家留（環海‧東岸）俾細路仔，其實即是自用咋嘛。我有兩個小朋友。第日佢哋唔會兩個都痴住我㗎嘛。你要計自己條數，唔好理大唔大市，其實大市唔關我地小市民事。大唔大市是關啲炒家嘅事。」

當日被指樓市明燈？他回應：「對唔住！證明我全部樓都升嘅！就算當年蝕讓的單位，如果有能力揸到而家都係升，只是當年人工唔高，小朋友又出世，供唔起，先至壯士斷臂。」他不諱言，目前買樓等於儲退休金，「而家買層樓，好彩供到尾，退休後仲有二、三十年，到時將層樓再按，你都夠錢過世，你而家買樓等於儲緊退休金咋嘛！」

呼吸 plan 都可以放租

租出去等小朋友成家立室先比返佢住

麥包明燈

放租咪又係得8500

佢自己UP供都要15000

發展商貸款部好鍾意麥長青做戲

呢5%呼吸plan 首期由發展商借出，所以出租物業不受銀行監管機構規定如要出租物業不能承造多於50%借貸

亂鳩咁買嘅人講d野都係一個tone

如要出租物業不能承造多於50%借貸

新劏房好多放租盤點解釋？個個都攞有2球？

麥包呢d睇樣都知傻鳩啦

佢做八成一按已經無得放租，非法另計。

香港大把人攞得出兩球啦

佢好似超級燈黎

做咩蝕咩

8500 咁平？
朋友住舊樓劏房都要9000

I

佢層野升左幾多

買樓日日賺

做戲托市引水魚姐，鰂魚涌個水族廣場

麥包唔駛呼吸plan AR? 五六成首期都得喇

攞得2球洗鬼玩東岸，岸9

麥包一放租，有無人告9佢 佢一定係瞞住銀行偷偷放租

如果同非金融管理局監管嘅財務公司借錢可以放租

簡單d 講即財仔

有無人租緊，咁講好多放租盤都係非法放租

佢應該唔洗蝕好多都放到 放400 9按實有人接
屯門弦海180呎都有人買 佢紅磡310會冇人要？
不過機會成本黎講佢輸哂

娛樂圈撈左咁多年

話佢冇錢真係搵鬼信

同3zero狗既理論一鳩樣

麥包攪乜衰乜
地獄黑仔明燈

蝕乜駕 佢呢家個單位銀行估價應該有6.5m-7.xm

佢拍左咁多年戲都冇錢？

屌你特登訪問佢

我真係唔撚信 又唔係二打六到連廣告都冇

少數炒iphone會輸錢既男人

佢明串啲淡淡自己買唔起吊哂鬼，又要話佢買得貴

其實佢岩呀，供得起唔洗咁擔心，佢之前97放左嘅柚依家都升番哂，佢dump心當時賣左添

420萬元購入實用310。
萬3蚊呎，其實都幾抵

條友吹水就叻
霉咗咁多年既王浩信呢3年先彈起都買到傲瀧啦
麥包會冇錢

稅局同銀行隻眼開隻眼閉姐，呢d租約打唔到厘印，即係話如果遇到租霸，唔可以透過租務法庭去處理，要用自己錢用民事方式同租客打官司追租

社團人士搞親活動實有麥包份

兩球好多？

打到厘印，銀行同政府唔會共享訊息。

打厘印好似亦唔洗申報你按揭允許與否。

KCP 廢撚到
跟甩人，推my boy 去撲外線
但自己又唔撚揹位
痴撚線

大把偽人做生意蝕錢你唔知啫

垃圾走數屈機狗仲敢上水

有人自稱擁值12M樓契扮有樓 而被踢爆

有冇手足睇完覺得條友連基本樓按概念都冇?😂😂😂

地獄黑仔王

而家即甩 都賺左兩球幾

2 球話多唔多唔少唔少，但機會成本唔細

麥包入市=見頂
佢做親生意都蝕

點會無錢呀
一係吹水
一係投資損手爛腳

麥包都連燈

負負得正？

佢講嘢都好謙呀，啲讀者鍾意睇嘅仆街 ， 佢咪扮返個仆街樣你哋睇呀

呢個仆街當年呃左唔少tvb 偽人買劏房商鋪，蝕到人地仆街

東京銀座

發夢見到佢住淺水灣

其實麥包D投資有無成功過一次

好似係租 無錢又要充大頭

you

佢可能燈到呢次佢有生之年升唔返。

佢投機蝕錢出晒名

影視長青麥長青

麥包撈左咁多年都唔夠錢比首期！？

佢之前唔係住碧堤咩

賣劏場都執成千啦！無錢！稅局信你先得

420萬買310呎，其實ok啦

成日覺得條友d錢唔乾淨 又成日群埋班社團人士到

市區420萬310呎, 新界都唔只啦, 佢點會蝕?

依家坐底執一球 下年就難講

上面D傻仔係咪重未清楚
銀行同發展商財仔分別

銀行按揭超過50%
要銀行準許先可以放租
當然理論上要準許
實際上都無人理
發展商財仔更加無人理
最緊要你個個月準時供樓

麥包都要供30年樓

on9仔知唔知市區8500租樓有咩揀

無到至算

二百個放盤

條撚樣真係無錢充大頭鬼嫁，之前唔知租邊度豪宅，月租幾萬扮有錢人
佢都係冚家產嚟嫁喇，識佢中學同學，話佢讀書時已經係大仆街。早幾年又夾埋啲老千呃鳩啲無知婦孺買啲劏場，自己係咁食佣。好彩天有眼，賺埋啲陰質錢全部搞生意買股票蝕晒

紅磡環海‧東岸月租9500元 回報逾3厘

sorry 原來要成9500先租到環海

9k5仲要得194呎呀柒兩次

呢條友好似做乜都蝕錢

佢310尺一房wo
$9500???

其實上網搵下資料先有幾難
內文都講左佢係一房戶 正常人諗都唔會$9500啦

唔好理呢班唔做好資料搜尋既淡友啦。佢呢間租到14k up.蕪湖居2百幾尺開放式都14k la.

我舊居出租其中一間房都5.5k la 呢d新樓點會9k

新盤放租一定賤價啦
睇下啟德 咩樓價但個租金笑死

咁你覺得佢放到幾多租呀

二百個租盤

過左4年要還P+0.75

麥包洪飛凡果幾年咁紅扮咩幾百萬都拎唔出?

佢攪親咩都衰, 之前仲用自己做生招牌攪左個商場仔, 連埋租戶全場血流成河咁款

麥包撈邊樣都衰。 好心啦

大撚把非法
你唔係去篤佢出黎， 根本冇人會捉
垃圾法律

開放式二百呎都有一萬啦
佢三百呎一房起碼萬三四

佢既成本：
5%樓價，21萬
價左三年萬五蚊，54萬
厘印等雜費，10萬

85萬，三年，賺二百萬

*供左三年

呢啲點算呃呀？
自己眼光差投資失利就話人呃，如果賺左一百粒時又會唔會分比麥包先？唔會呀嗎

即係樓價岩岩先開始跌，睇路

我4成首期。 唔會停止呼吸。

都可以上庭
但法庭會要求你打返stamp先會當有效
個stamp嘅罰款係按日計

捉咗咪又會推高租金同樓價
有時有啲法律本身就喺度
但政府/銀行/金管局因爲policy reason而唔去捉

佢一炒iphone之後就再無一年係炒得起

事實係好多人按保放租添

如果佢要自己獨力供，你可以笑佢on9
但佢有仔女，又差不多出身，做父幹，真係好爸爸Lor

如果出租到更係fat fat,有人同佢供

呢條友大仆街黎

呢條友有邊次投資係賺錢

Iphone 都炒燶蝕成幾球😂😂😂

發展商果成半還清左啦，你地咁開心做乜

笑到仆街
D 撚樣係到吹310呎租9500
去天水圍租嘉湖都唔止9500
淨係識9up 樓都唔知租過未
好明顯係d淨係痴住老母住既廢青

「對唔住！證明我全部樓都升嘅！就算當年蝕讓的單位，如果有能力揸到而家都係升，只是當年人工唔高，小朋友又出世，供唔起，先至壯士斷臂。」

人唔笑狗都吠
層樓放鬼咗，又拎黎打飛機 我以前夠幾蚊買騰訊,之後放咗之嘛

咩叫呼吸plan?

退休後仲有20，30年？
話唔定你無呢

只要你有呼吸佢就會借錢俾你

呢d plan既特點係第3年d息貴到仆街，eg P+1

用心仔好過

條柒頭到底喺無線搵幾錢?

之前佢炒iphone 成手蟹貨

佢好似租緊淺水灣都5皮野

原來喺噉

Iphone 有期貨？ 㸃炒可以輸一球？ 真心想知

尻人輸錢

唔計

唔係好對路，
新盤銀行一按無可能高於6成。

按保可高D，但就一定唔可再加二按

IPHONE真係有期貨

點會無七成啊........又唔係六球十球.......

財仔理鳩得你

可能入息低

利申: 09年肯定係七成上會再加按揭保險去到9成

成日見麥包投資失敗既...

之前IPHONE 再之前好似同家燕投資商場